# Tickets.API

Сервис по получению данных о прямых рейсов из пункта А в пункт Б.

## Источники данных
Получение данных реализовано из 3 источников:
- Выдуманная база данных 
- [Amadeus Flight API](https://developers.amadeus.com/self-service/category/flights/api-doc/flight-offers-search/api-reference)
- [TravelPort API](https://support.travelport.com/webhelp/uapi/uAPI.htm)

## Принцип работы агрегатора
Аргегатор сконфигурирован с использованием собственного таймаута, отличного от того, что имеет каждый из источников.
Запрос на получение информации отправляется одновременно, но в случае несвоевременного завершения работы источника его результат не будет учтен в финальном ответе.
Результат поиска кэшируется на 5 секунд, после чего будет сгенерирован новый ответ, отличный от предыдущего. 

## Отказоустойчивость и fake-данные
Tickets.API не совершает реальных запросов в БД и сетевые вызовы, поскольку полноценная интеграция в этом проекте не предусмотрена.
Тем не менее, генерируются псевдо-ответы, чтобы смоделировать ситуацию нестабильной работы источников. [Пример](https://gitlab.com/laskau/tickets.api/-/blob/main/Tickets.Infrastructure/Flights/Providers/Amadeus/AmadeusFakeGatewayWithRandomDelay.cs?ref_type=heads)

Взаимодействие с каждым из источников предусмотрено в условиях повышенной нагрузки и устойчиво к деградации на стороне провайдера данных (Circuit Breaker + Rate Limiter)
Функционал отказоустойчивости реализован с помощью стандартной библиотеки Microsoft.Extensions.Http.Resilience
[Пример](https://gitlab.com/laskau/tickets.api/-/blame/main/Tickets.API/DependenciesRegistration/RegisterAmadeusDependencies.cs?ref_type=heads#L22)

## Проверка сценария замедления

Проверить работу можно запустив проект в IDE или выполнив команду в консоли ```dotnet run``` в директории /Transfers.API:

- Необходимо сформировать ```HTTP GET``` запрос до ```api/flights```, заполнив в корректном формате пункты отправления и прибытия, а также дату полета.
- Доступные пункты для перелета можно получить запросив ```HTTP GET api/airports``` (пример: ALA, KZN)